<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
   <title>Alan_kell</title>
   <link href="http://alankell.github.io/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
   <link href="http://alankell.github.io" rel="alternate" type="text/html" />
   <updated>2013-12-07T12:30:58+08:00</updated>
   <id>http://alankell.github.io</id>
   <author>
     <name></name>
     <email></email>
   </author>

   
   <entry>
     <title>淘宝技术这十年</title>
     <link href="http://alankell.github.io/taobao"/>
     <updated>2013-12-07T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://http://alankell.github.io/taobao</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;　　初拿到这本书的时候，我大致浏览了一下，发现这里面的内容还是很有价值的，于是我想花一整块时间来好好研读。经过一个晚上的时间精度，发现，果不其然，这是一本好书，虽然前面的技术板块还是有很多不是很懂的，大量的专业名词不得不借用google，一路下来对淘宝的TFS（taobao file system）很好奇，但是由于技术的门槛，深究下去也有很大的难度，后来google的时候发现在同期腾讯也做了一个TFS（tencent file system），国内的这两大IT巨头，都做了自己的文件系统，这是这个信息时代发展的必然。随着大数据时代的来临，海量数据的存储和计算，使得一个系统发展到10亿流量的级别，你不得不做技术创新来满足现实中的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对于淘宝从初期的土鳖时代发展到现在的黄金时代，我也深刻地意识到，一个好的架构真的不是一触而就的，而是需要不断的升级和重构，比如初期，淘宝选择LAMP web 服务器架构，这也是可以理解的，因为刚起步，对并发量的要求并不需要很高，Apache的性能足以满足用户请求的需求，杀鸡用牛刀的法子真的没多大必要。但是随着用户量的暴增，就不得不升级架构了，Mysql到Oracle数据的转变，Apache到Nginx的转变成为必然，当然这之中的升级也并不是那么容易，因为不能升级期间让系统停掉，这样必然会引起用户的抱怨和不满，这中间运用的技术不由得我佩服得五体投地。并且我相信淘宝的服务器的架构图必然是多层的，比如下面这个：
&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/36894032/LAPM.jpg&quot; alt=&quot;lamp&quot; /&gt;
　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　
然后，对于前端这块也是我最感兴趣的，现在硬件和浏览器的进步都是突飞猛进，对于网页的要求必然越来越高，传统的静态页面肯定是满足不了大众的，但是要实现绚丽的交互效果，加载的资源必然大幅增加，浏览器在同一域名下并发加载的资源数量是有限的，比如现在领先的chrome也就一般是4-6个，但是访问一次淘宝首页需要加载上百个资源，那么如此小的并发量必然会加载很久，所以作为前端开发人员要想突破这个限制，往往将这些文件分布在多个域名下，这就绕过浏览器的这个限制，这种小招互联网时代很常见，需要我们好好去积累。并且作为一个前端开发者，并不是只了解前端开发就够了，我们需要了解与服务器端怎么连接，SEO等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　前面那么多的名词让人很头大，后面的访谈让我感触很深，没有一个牛逼的人不是从苦逼走过来的，我们只有不断地去犯错，不断地碰壁，才能积累经验，领悟技术的真谛。人一生当中最重要的就是找到自己感兴趣的东西，然后坚持下去，追求自己喜欢的东西，再苦再累也不会为此感到后悔的。记得一年之前，我的一位导师这样跟我们说“至此，我对我能这样度过前半生感到无比的欣慰，因为我掌握了一门乐器，擅长一项运动，并且在自己喜欢的领域做研究，我觉得我是无憾了。” 想到这，我不禁黯然发笑，我是不是也应该为自己庆幸一下呢，哈哈，运动的话乒乓球也是我从小到大坚持的，现在也算是擅长的了，乐器的话，小时候也接触很多，笛子，口琴，后来是练起了吉他，虽然不算精通，但是拿出来装个逼还是可以的，:)  然后前端开发这块，热情也是时常爆表，憧憬只增不减，keep going！&lt;/p&gt;
</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>生命不息，折腾不止</title>
     <link href="http://alankell.github.io/keeping"/>
     <updated>2013-11-19T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://http://alankell.github.io/keeping</id>
     <content type="html">&lt;h2&gt;Good is not Enough&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个时代是属于偏执狂的，正如乔布斯那样.做事情总是一味地迁就，不能精益求精总归是走不长的，
时代决定了我们的需求，现代社会我们什么也不缺物质，馒头面包我们都有，我们追求的是品质，人们需
要更加人性化更智能的产品和更高质量的物质享受和精神享受，所以对于我们做技术的如果只满足于实现
某个功能就OK是肯定成不了大事的，我们需要追求完美。好吧，虽然我不信星座，但身为处女座的我从小
到大的确有点完美主义，而且还有点轻微的洁癖，那些攻击处女座的可以来喷了... ~_~!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;利用Jekyll搭建github Blog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实一直想搭建一个个人blog,首先我比较崇尚极简主义，不喜欢乱七八糟的广告和插件，其次一些博客网站的排版和字体并不能满足我这方面有洁癖的要求，jekyll用的是markdown转静态页面，英文字体还算过得去，中文字体在后期我还是得再加强一下。之前也用&lt;a href=&quot;https://ghost.org/&quot;&gt;Ghost&lt;/a&gt;搭建过一个，它是基于node.js的一个bloging platform,那个相对简单，简单的模板都已经写好，当时就很快弄了一个，并且网上弄了一个免费的VPS，可是免费的终归是不靠谱，总是掉，别且有次数据丢失，虽然那个平台很好，很简洁很漂亮，但是作为一个买不起VPS的穷学生来说，也就丢弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;github pages也是很早就知道的，为什么没有动手开干？也是因为担心其访问速度太蜗牛，因为这个毕竟是外国的网站的，后来发现身边的很多人都用github pages当博客，并且速度真心还可以，于是经不住诱惑，也弄了一个，目前这个模板仅做了不多的修改，现在也在孕育下一个改版，相信不久就会有一个更简洁更具人文情怀的blog诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然整个搭建过程很清晰，但是中间还是出现了很多的小问题，坑爹的ruby安装好之后，install jekyll的时候，由于天朝的网络的原因，多次尝试才成功，对那个武汉大学流氓教授真是无语，弄什么不好弄防火墙。。。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1.安装&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;jekyll&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;pre class=&quot;prettify&quot;&gt;
    gem install jekyll
&lt;/pre&gt;


&lt;h3&gt;2.用Jekyll构建基于bootstrap模板&lt;/h3&gt;

&lt;pre class=&quot;prettify&quot;&gt;
$ git clone https://github.com/plusjade/jekyll-bootstrap.git
$ cd jekyll-bootstrap
$ jekyll --server
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;接下就可以在浏览器中预览啦http://localhost:4000/&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3.enjoy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不过我用的不是这个简单的自模板，所以当时本地调试的时候也是遇到了很多的问题，不过一路斩荆棘下来还是学到了不少，但是当时我没有全程记录，
所以现在也不能全部分享给大家了，BeiYu在他博客上提到的一个问题“放在根目录下面的blog.md等文件，在GitHub的pages服务上一切正常，但是在本地环境下，总是not found，很是让人郁闷，看生成的_site目录下面的文件，也是正常的blog.html，但就是找不到，只有当我把URL改为localhost:4000/blog.html的时候，才能访问的到，环境不同真糟糕。”其实我也遇到，但是我发现只要commit post以后，关闭jekyll serve再重启以后，本地访问就会出现了，我想这应该是一个实时更新的一个问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;4.Jekyll基本结构&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这一路下来，我觉得对这个熟悉是至关重要的，Jekyll的核心其实就是一个文本的转换引擎，用你最喜欢的标记语言写文档，可以是Markdown、Textile或者HTML等等，再通过layout将文档拼装起来，根据你设置的URL规则来展现，这些都是通过严格的配置文件来定义，最终的产出就是web页面&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jekyll结构如下：&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;prettify&quot;&gt;
|-- _config.yml
|-- _includes
|-- _layouts
|   |-- default.html
|   `-- post.html
|-- _posts
|   |-- 2007-10-29-why-every-programmer-should-play-nethack.textile
|   `-- 2009-04-26-barcamp-boston-4-roundup.textile
|-- _site
`-- index.html
&lt;/pre&gt;


&lt;h2&gt;心得&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;要做好一个东西还是得学会hack，好好折腾啊，git是一个好东西，我从用了linux之后才深刻体会到 命令行的方便，Git Bash也是用命令行操作的，发现其强大及便捷太适合码农们了，
下面一张图可以让你快速了解git操作了（右键另存为吧  哈哈~）&lt;img src=&quot;/images/githubpages/git.png&quot; alt=&quot;Git&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不早了，下次再扯了，晚安！&lt;/p&gt;
</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>辉火</title>
     <link href="http://alankell.github.io/huihuo"/>
     <updated>2010-06-08T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://http://alankell.github.io/huihuo</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/36894032/huihuo.jpg&quot; alt=&quot;huihuo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
他是孤傲的,
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

在他的眼里

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
除了冥王所有的一切都是虚无,

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
燃烧灵魂，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
得到的是忘记过去的邪恶
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
只为舍弃那颗曾经做为人类的心灵！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
黑炎漫天，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
这就是你的生存之道啊！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
烧尽一切，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
这就是你的战斗理念啊！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
曾经那宽容的笑脸没有让你醒悔，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
曾经那悲伤的内心不曾使你动心，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
你就是你，没有人能动摇你！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
这就是贝努鸟吗？
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
忘不了那一战，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
一场没有退路，一飞冲天的战斗，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
你终于醒悟到了！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
只有守护自己要守护的东西，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
才能让自己完美的蜕变！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
你终于明白了，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
战斗的最终目的，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
不为自己，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
只是为了保护自己重要的人！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
黑炎变色了......
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
你感叹了自己的命运，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
是的，作为战士
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
这样的觉悟不晚！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
当你飞向太阳彼端时，
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
圣的历史不会将你忘记！
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
火凤凰中将还会归来！
&lt;/center&gt;



</content>
   </entry>
   
   <entry>
     <title>致处女座阿释密达</title>
     <link href="http://alankell.github.io/asimita"/>
     <updated>2009-11-28T00:00:00+08:00</updated>
     <id>http://http://alankell.github.io/asimita</id>
     <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/asimita.jpg&quot; alt=&quot;asimita&quot; /&gt;
这是，有一个清晨的到来，如同往昔一般的阳光，洒进圣域的每一个角落。白色的大理石反射着阳光。在这里，光与影是如此分明，然而，尘世间的一切，却往往不是如此……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看见，一个个人在他眼前来了又去；他看见，一幕幕在他眼前一再重复。他，本该是无法看见的，然而造化就是如此的不公，在剥夺他以表相取物的能力的时候，又给了他一双，能够看透真相的眼睛。眼中的这个世界，本该是是非曲折，黑白分明，却偏偏要用一种似是而非的状态纠结在一起，作弄人间。这本是，多么愚昧的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，及时他不愿去看，却不得不看。一个个轮回，一幕幕再现。彼岸的荼黎开的灿烂，一场场悲欢，触动他的心。看到过去，看到未来，有些人在他身边徘徊，他却无法抓住任何的契机。自始自终，这条注定的不归路上，他还是一人独行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世上，本没有所谓完全的正义，完全的邪恶。有一天，他在一片黑暗中看见了，那个金发的青年。百年后，这条不归路上，有个青年这么说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世上，哪个圣洁？谁又有资格论断别人的善恶？而这，是他在不归路上找寻的答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，他寻找，用可以看穿过去未来的眼睛去寻找。千年，万年，直到恒河沙，那由他数。却还是徘徊在无间中，无法自拔。太多的困扰，太多的悲苦。因为，他的问题太难，他的理念太执着。那么，对于问题，到底是该执着还是放弃，对于迷茫，是该继续还是该回头。佛陀的慈悲，凡人的无奈，偏偏这两种感情左右的是一个人的躯体，如此的两种感情，怎样拆开。好尖锐的问题，好困难的抉择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿为佛陀，却成心魔，执着是苦，走火入魔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还是无法，还是无法在那个少年或那个少女身上找到答案。不是说，那么简单的说辞，就能解答他千年的疑问，这样的事情，这样的回答，他已经看的太多，他只是，已经觉得厌倦了，不想再找下去了，心的缺口，已经太多了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推开沉重的莲花门，手植的沙罗双树方才突出些许的新绿，到底还是无法适应这里的环境麽？这本是，在极乐世界的树啊。树犹如此，人何以堪？他们，都是不该来到这个尘世的。永远会不去的地方是故乡，永远到不了的地方是彼岸，徘徊其间的无主孤魂，该是怎样的悲苦。但是，至少这树，还有等待的时间，等待的人。他看到了，百年后，粉花飞散，一生惟一的一次绽放，落成了满天满地的芬芳。金发的青年，带着释然的微笑回到这树下，回到这，他曾经死去的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他微微的笑着，笑着那个继续他无间之行的人。这条路太苦，苦的连他都不由得放弃了。你，又能够走多久呢？你能找到麽，我没有找到的答案，你能找到麽，填补我心的缺口的方法……我的一切，都已经留给了你。然后，是我该走的时候了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿释密达，你要去哪里？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是处女座的阿释密达，不多一分，不少一分，圣斗士该去的地方，通常只有自己死的地方吧……
是的，我已经是，不想再留在这个尘世的人了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阳光很温暖，微微有风，吹动手中未完成的念珠。唯一不好的，只有塔下传来的杀气，还有冥界特有的死人的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，不会死的东西是不被天地容许存在的，不死，你们将何处生？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平生唯一一次，也是最后一次睁开双眼，却是为了完成无情的杀戮。他看见，靠近他身边的敌人飞了出去，血，落了满天。好似，百年后，沙罗树的花瓣，飞翔天际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间，终止了脚步，身体，逐渐消散。终于，是可以走的时候了。光华散去，他看见了，阳光，村落……原来，只从表面看事物是如此的轻松美丽。天，你果然，对我不公啊……微微的叹息一声，是最后的心愿，如果还有来生，我只愿看到如此的平凡……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一身胆，你能挡千万关，一片心，叹悔情路难，情路难，无情更难，情已去不复还&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一双眼，你能成千人斩，一声叹，催折英雄汉，英雄汉，生死看淡，只恨天妒红颜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身在无间，颠颠倒倒，注定一生波澜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生再无遗憾，相识已是困难&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世路已倦，曲曲弯弯，看伊能磨吾几番&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来生若有心愿，万水千山，平凡……&lt;/p&gt;
</content>
   </entry>
   
 
</feed>
